［I/A] 《Last Cloudia 最後的克勞迪亞》- [61] 你都快D一齊黎養馬啦!!!!

官方網站 :
Twitter:
YouTube:

《最後的奇洛迪亞》是滿載了我們都認為是 “有趣” 的 RPG 元素的作品。故事劇情、表現手法、背景音樂、戰鬥、像素畫、育成、彩蛋隱藏要素 -- 這裏每一個的元素，我們都堅持了我們對遊戲的執着去創作出來。但我們認為這些也都只是為了能享受這個名為《最後的奇洛迪亞》的世界的要素。
如果能讓各位玩家可以享受 ”再邁進一步世界就變得更廣闊” 這個 RPG 所具有的本來的魅力的話，即使是一點點也好，那便是我們最大的幸福了。
由於遊戲剛推出，應該還有很多未成熟的部分。不單止是我們想製作的，還有我們應該要製作的部分也有很多。就像在旅途上的 Kyle 和 Ray 他們不斷成長一樣，《最後的奇洛迪亞》這個作品也會一起不斷成長，希望各位玩家也願意陪伴我們一起見證和分享這個成長的旅程。

2019 年 4 月 15 日
《最後的奇洛迪亞》製作人 篠子 裕

新手須知(睇左先問):

日文攻略網:
所有角色配技/排位/技能描述/ARK資料全部都有

ARK中文翻譯(唔齊):

必練R/SR聖物:

好友名單: (可自行入去更新)

ios:

Android：

常用角色花名

2/3-16/3:
pool 1: pickup舊角舊ark, (冇新野)
pool 2: pickup幻+LR武之帝國 (可歪出舊角舊ark)

9/3-16/3:
pool 1: pickup舊角舊ark, (冇新野)
pool 2: pickup幻+LR武之帝國 (可歪出舊角舊ark)
pool 3: pickup銘+LR百之夜 (可歪出舊角舊ark)

長線玩既新手買咩首抽攻略

一般黎講呢隻GAME玩T1角+UR/絕版ARK 就夠爆GAME (可上 睇，9.5-10分角色為T1角)

但係追求極致既話會某一D組合係勁到痴線

以下綜合一下各連登巴吹奏角色ARK組合 同埋吹奏原因
主要係用打BOSS(高難度關)、打塔黎評價，因為暫時得呢兩樣野係難
經大量巴打重生既測試經驗，絕對中肯

大家吹奏的12分組合 (超勁 而且因為需求絕版角/ARK/UR ARK所以好難得到)

- V 配 科學之燈ARK (乙太武 科學之旗)
原因: V最強普攻流可以落各種異常狀態，可以用異常單挑大部份高難度BOSS (例如死神，最終防壁，狂樹)，科學之旗大大提高普攻輸出，更容易打出頂傷，暫時普攻型V未有另一把武器有用過呢把。科燈ARK係絕版，V都係絕版，所以一定要買首抽/舊帳號先可以得到。打塔方面，除左第75層同80層不吃V既麻痺之外，其他層都係比V既麻痺狀態搞到企定定唔識郁，新手輕鬆打塔必備。另外而家PVP META暫時絕對係V玩晒，一隻未練好既V可以用異常狀態打嬴好多高練度，PVP TOP 10 人手一隻V。另外V係其中一隻可以做到2秒周回3-10實力3既角色，對於新手刷資源同老手練乙太裝都有好大幫助。

- 劍機 配 聖劍FF外傳ARK (學技能 聖靈藥)
原因: 兩種玩法，一種係用普攻型劍機本身有女神之吻可以用普攻吸MP，配聖靈藥扣200MP幫其他角色回技。要求打速度既關卡可以用呢種方法幫其他角色回技(主要係幫加護回技)，而打出超快既成績。另外第2種玩法都係配聖靈藥，因為女神之吻作為永動機，可以用技能+普攻單挑大部份高難度BOSS。劍機係英雄祭角色，有機會復刻並不是絕版。聖劍FF係聖劍傳說合作ARK，暫時絕版唔知會唔會再復刻。劍機PVP算係T1角，打PVP唔需要聖靈藥，PVP TOP 10 唔少都有放劍機。

- DANTE 配 破神大戰UR ARK(學技能 火攻增傷2)
原因: 上限好高，可單挑怕火既BOSS(狂靈樹)。DANTE本身隻野上限高，相對算硬，開完大之後物攻上限會再增加，基本上係暫時上限最頂角色之一，配埋劍聖或者紅鑽劍會再加上限更威。DANTE已經絕版，破神大戰係UR ARK非常難抽中。PVP TOP 10比較少人用DANTE，但都有。

- 加護天使 配 破神大戰UR ARK + 最好有埋要塞UR ARK(學技能 雷攻增傷2)但非必需
原因: BLOODY PALACE最快果堆人都係用呢個組合打，而暫時黎講所有鬥快既關卡例如強敵關基本上都係靠破神加護黎打，因為加護開大絕係會有時間停止既效果，所以會見到有d高手可以0秒就打完強敵關。科學之旗可以進一步加強加護既攻擊力，但係唔係必須，冇科燈加護可以用好多唔同既武器代替(例如 便利屋ARK、加護本身專武、機刃等等)。平時打BOSS非常萬用，基本上每隻BOSS都可以加入去打，雖然未必單挑到，但因為加護本身都係隻有女神之吻(普攻回MP)既補師，打BOSS/打塔都會好方便，又打得又補得。缺點係PVP唔算係META角，而且最基本加護同破神都並非絕版，始終想抽可以抽到。

11分組合 (都勁 但唔係絕版或者冇咁難達成)

- 機女 + 皇龍UR ARK
超大力，可單挑死神，打大部份BOSS都可以加入既強力角色組合，打擊感手感十足，好好J，大絕超強(配合故事精靈老頭比劍更強)，打速度關卡會用機女配合大絕快速殺敵。但唔係絕版，始終想抽未來可以抽到。PVP TOP 10 暫時唔多人用機女。

- 大貓 + 要塞UR ARK
超勁，可單挑BLOODY PALACE，打大部份BOSS都可以加入既強力角色組合，單論血厚攻高應該全GAME第一(面板攻擊3500+ 血量12000+)，故事本身有送專武。但唔係絕版，始終想抽未來可以抽到。PVP TOP 10 大部份人都會用大貓。

其他有被吹奏過的強勁角色

- 巫女
值得提一提巫女呢隻角色，唔需要配合特別既ARK，暫時最強SUPPORT，打任何BOSS關/塔關用佢都會變得簡單好多，因為佢回血可以補盾+特技都有得回血。不過打鬥快既關卡例如強敵關卡巫女係冇用。PVP META角，TOP 10都係人手放一隻巫女。

- YODA
有招無屬性核彈魔法，打死神勁(打死神嬴左件專武就係YODA專用)，打塔可以話係最強角色。缺點係樣衰同埋PVP唔勁

- 劍聖
主要係有一招加全隊上限2000物傷，可以再增強其他角色打既上限，本身隻角色都勁，見過有人用黎單挑死神。缺點係佬味太重同埋PVP唔勁

- 雷姆
同劍聖一樣係無屬性輸出，本身隻角色輸出同生存能力黎講會係勁過劍聖，而且係絕左版，只不過冇劍聖全隊上限物傷能力。好J，而且PVP都算幾勁

文字版刷野
有兩個step 要刷

1. 尾王兩隻怪，上面果隻必跌1箱，所以只係要刷下面果隻，殺左佢，跌錢果下有箱就有，冇你等幾耐都冇（下圖1 冇跌，下圖2有跌）
冇： kill app ,開game,走場，用1體重新入場，跌 loop 番上次多一次
有： kill app,下一個step

2. 開場唔好打死隻王住，先開muen 睇下未用大咀鳥有幾多個箱（下圖1),再用大咀鳥技兩次（自己同好友），再開muen 比較下有冇多兩箱（下圖2)
冇：kill app 再開，loop step 2 多一次
有：成功，去結算畫面

方便大家計數

SC
21-25 每1要3碎 共15碎
26-30 每1要5碎 共25碎
31-35 每1要10碎 共50碎
36-40 每1要15碎 共75碎
41-45 每1要20碎 共100碎
46-50 每1要25碎 共125碎
51-80 每1要30碎 共900碎
===============================
6段覺醒 30 > 60 > 90 > 150 > 200 > 400

2秒v

原理：入場即出特技要數目>50%總數，STR>INT
V既1技係14秒sct，總數係3次，入場果陣有2下就會即出

目標就係要儲28秒sct比1技
暫時可以用既就有下面果d，遲d再有新既你都可以換
Item：
ウィリアムブレイク詩集（V書）- 來源dmc event (絕版）3秒

Skill：
電話ボックス（電話亭）- 來源 Ark：便利屋Devil May Cry （絕版）boss wave 30秒

チャージ特技1 （charge 1技）- 來源 Ark：グラナ海の脅威/叛逆の竜騎兵団 （所有pool都抽到）20秒

クイックプレイ - 來源：v星盤 5秒

Ark特性：
深海の廃都ノノ・パクラ （所有pool都抽到） 1-10lv 5-15秒

夠秒數之後堆傷害堆到秒殺怪就得
見好多人問換咩專好
隻game d專真係唔係必要,只係錦上添花,有愛就追冇愛真係唔使強求

千空衫:火冰雷樹魔傷加10%,科學再加10%
千空可打可sup,你主力佢sup 就唔使換專
如果打手,加科學傷既手段有好多,件衫可以令你砌build 果陣彈性更多,而且加魔傷既衫係冇咁濟
但問題係法師原罪,e版暫時幾出色都比唔上特技打手

幻衫:常駐一個物傷盾,魔法詠唱唔被打斷(不動之陣,9sc)
幻書:常駐int(7sc),物魔爆擊時,傷害上限加1000
正常黎講,打手一定會換加上限既裝,但係幻暫時好多人都當佢係電池同debuff手,好少人玩佢做打手,所以件專書可以換既情況係
1. 你想佢做打手,
2. 做debuff 都多小小傷 (因為用女神之吻,你傷愈高回mp愈多,)
衫就有愛就換

克頭巾:科學魔法加12%,常駐STR(7sc)
克袋: 戰鬥開始全sct 加7秒,敵人死亡有機率跌箱
一邊係玩魔法,一邊係玩特技,但克成個星盤都係特技向,玩魔法要上番魔傷d技用好多sc,所以正路都換個袋,而且戰鬥開始全sct 加7秒個效果本身就係好優秀
只不過係暫時攻略網同鬼佬對克既評分唔高你5隻入面只可以買1專,個優先次序冇咁快到佢

琥珀劍:二刀裝兩把劍,傷加10%,爆率加10%
首先二刀好少會裝兩把同一類既武,因為二刀食晒兩種武器技能buff 效益最好,二來我未抽到

司槍:特攻發生時,對手回避效果無效,傷害加20%
pvp用.完

連線而家收左皮冇得R石住..
推主線然後升爆紅藍井先
其他野之後再諗

幻可唔可以講多次升INT為主定STR,
同埋學唔學11SC的通常攻擊吸血

普攻流V是用來打王的
一般刷關卡特技流 (1技) 比較簡單暴力

最強的普攻流打王能打12999配合追擊打極限輸出，下面是配技配裝
這種配法的V能打單挑所有高難關

普攻流V配裝
武器1: 科旗 / 機刃 / 剋屬性武器
武器2: 麻鎚 / 剋屬性武器
飾品1: 鬪神秘石
飾品2: 都可，推薦有復活功能 或者 提升物攻上限的

必要配技
二刀流(必要)
槌裝備(必要)
魔轉相(必要)
相應打王的普攻特攻系(必要)
特攻boost(必要)
追擊, 追擊x2, 追擊x3(必要)

可選 (CP值較高)
Demon's Throne (滿必殺技槽 +遠距物攻30%) 超強，有的話必裝
Combo Master (50HIT以上+物攻20%) 超強，有的話必裝
Reinforce (滿必殺技槽+30% INT)
Power Counter (滿必殺技槽+30% STR)

可選(CP值中)
自動STR
自動INT

可選(CP值較低)
堂
月光
機械boost (如用機械類武器)
魔力UP I II III IV 極
攻擊UP I II III IV 極

馬娘要VPN

我知手機要...以為DMM 唔洗

我都想巴哈有教學

標題咩料

養乜野馬
唔岩口味

賣ac
88sc V有科燈武有專
84sc 但丁有專 幻有專書 琥珀無專
6x sc nero有專 大貓有專 千空無專

藍紅井全開
進度完N，5-6H，1-2G

其他詳談tg

GOGOGO 唔該巴打

巴打棄GAME?

貪新鮮又走去玩下....不過應該玩唔長

協力死左?

好肝阿 想搵人接手 跟住重生一個簡單ac hea玩

用日帳都算，接受唔到要用埋VPN

TOPIC咩事啊
唔好亂開啦 喺到宣傳第隻GAME

咪就係, 好似講到LC 炎上要轉GAME咁
明明好地地仲要出左共鬥..

V杖好似冇用咁 有科燈
我差店招技 隻V打得幾百係咩料?
6覺 108 88SC

真，好撚核突

協力個箱會出幻界

係出面唔認真睇仲以為係馬娘po
認真望先搵到入黎